\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{Sweave}
\begin{document}
\input{core_2_players-concordance}

\section{Rdzenie dla dylematu więźnia, polowania na jelenia i zamieci śnieżnej}

Ogólna macierz symetrycznej strategicznej gry dwuosobowej jest następująca:
$$
\begin{tabular}{c|cc}
    & C & D \\
  \hline
  C & R & S \\
  D & T & P
\end{tabular}
$$
Z tej macierzy możemy od razu uzyskać wartości koalicji dwuosobowych:
\begin{align*}
  v(CC) &= 2R, \\
  v(CD) &= T+S, \\
  v(DD) &= 2P
\end{align*}
Dodatkowo oczywiście $v(\emptyset) = 0$. Pozostaje zatem znaleźć wartości $v(C)$ i $v(D)$.
\subsection{Podejście 1}
Przyjmijmy, że $v(C) = v(D) = 0$. Zakładam też dodatkowo, że $T,R,P,S \geq 0$. Wówczas otrzymujemy następujące trzy gry koalicyjne:
\begin{enumerate}
  \item (CC):
  
  \begin{align*}
    v(CC) &= 2R, \\
    v(C) &= 0, \\
    v(C) &= 0, \\
    v(\emptyset) &= 0 
  \end{align*}  
  \item (CD):
  
  \begin{align*}
    v(CD) &= T+S, \\
    v(C) &= 0, \\
    v(D) &= 0, \\
    v(\emptyset) &= 0 
  \end{align*}
  
  \item (DD):
  
  \begin{align*}
    v(DD) &= 2P, \\
    v(D) &= 0, \\
    v(D) &= 0, \\
    v(\emptyset) &= 0 
  \end{align*}
\end{enumerate}

Ze względu na założenie $T,R,P,S \geq 0$ rdzeń we wszystkich trzech grach jest niepusty i stanowi odcinek. Te rdzenie to odpowiednio:
\begin{align*}
  \text{CC: } &\lbrace (x,y): y = 2R-x, x \in \left[ 0,2R \right] \rbrace, \\
  \text{CD: } &\lbrace (x,y): y = T+S-x, x \in \left[ 0,T+S \right] \rbrace, \\
  \text{DD: } &\lbrace (x,y): y = 2P-x, x \in \left[ 0,2P \right] \rbrace, \\
\end{align*}
Teraz przyjrzę się poszczególnym grom.

\subsubsection{Dylemat więźnia}
W dylemacie więźnia mamy $T > R > P > S$. Na pewno zatem zachodzi nierówność:
\begin{align*}
  2R &> 2P
\end{align*}
Zachodzą w sumie trzy możliwe przypadki:
\begin{enumerate}
  \item $T+S < 2P$, $T+S < 2R$,
  \item $T+S > 2P$, $T+S < 2R$,
  \item $T+S > 2P$, $T+S > 2R$
\end{enumerate}
które można przedstawić graficznie:
\begin{figure}[h]
\includegraphics{core_2_players-PD_method1}
\end{figure}

\subsubsection{Polowanie na jelenia}
W polowaniu na jelenia mamy $R > T \geq P > S$. Na pewno zatem zachodzą nierówności:
\begin{align*}
  2R &> 2P, \\
  2R &> T+S
\end{align*}
Nie wiadomo tylko, jaka nierówność jest pomiędzy $T+S$ i $2P$. Zachodzą więc dwa możliwe przypadki:
\begin{enumerate}
  \item $T+S < 2P$,
  \item $T+S > 2P$
\end{enumerate}
które można przedstawić graficznie:
\begin{figure}[h]
\includegraphics{core_2_players-SH_method1}
\end{figure}

\subsubsection{Zamieć śnieżna}
W zamieci śnieżnej mamy $T > R > S > P$. Na pewno zatem zachodzi nierówność:
\begin{align*}
  2R &> 2P, \\
  T+S &> 2P
\end{align*}
Nie wiadomo tylko, jaka nierówność jest pomiędzy $T+S$ i $2R$. Zachodzą więc dwa możliwe przypadki:
\begin{enumerate}
  \item $T+S < 2R$,
  \item $T+S > 2R$
\end{enumerate}
które można przedstawić graficznie:
\begin{figure}[h]
\includegraphics{core_2_players-SD_method1}
\end{figure}

\subsection{Podejście 2}
Tym razem zamiast ustalać $v(C) = v(D) = 0$ przyjmiemy, że wartości ,,jedoosobowych koalicji" będą wynosiły tyle, ile wynosi wypłata z profilu równowagi Nasha. W przypadku, gry będą trzy równowagi Nasha, wybiorę tę mieszaną.

Teraz ponownie przyjrzę się poszczególnym grom.

\subsubsection{Dylemat więźnia}
W dylemacie więźnia mamy $T > R > P > S$. Mamy jedyną RN: $(D,D)$. Zatem:
\begin{align*}
  v(C) &= S, \\
  v(D) &= P
\end{align*}
Stąd mamy, że dla koalicji $DD$ rdzeń jest jednopunktowy i wynosi $(P,P)$. Dla koalicji $CC$ rdzeń przyjumuje postać:
\begin{align*}
  \lbrace (x,y): y = 2R - x, x \in \left[ S, 2R-S \right] \rbrace
\end{align*}
i jest zawsze niepusty. Dla koalicji $CD$ natomiast rdzeń to zbiór punktów:
\begin{align*}
  \lbrace (x,y): y = T+S - x, x \in \left[ S, T+S-P \right] \rbrace
\end{align*}
Ten zbiór również jest zawsze niepusty. Ponownie jednak mamy trzy przypadki, w zależności od wielkości parametrów gry:
\begin{enumerate}
  \item $T+S < 2R$ i $T+S < 2P$,
  \item $T+S < 2R$ i $T+S > 2P$,
  \item $T+S > 2R$ i $T+S > 2P$
\end{enumerate}
Poniższe trzy przypadki można przedstawić w postaci graficznej:
\begin{figure}[h]
\includegraphics{core_2_players-PD_method2}
\end{figure}

\subsubsection{Polowanie na jelenia}
W polowaniu na jelenia mamy $R > T \geq P > S$. Ta gra ma dwie czyste równowagi Nasha: $(C,C)$ i $(D,D)$ oraz jedną mieszaną:
\begin{align*}
  \left( \frac{P-S}{R-T+P-S}, \frac{R-T}{R-T+P-S} \right)
\end{align*}
Do obliczenia wartości $v(C)$ i $v(D)$ wykorzystam mieszaną równowagę Nasha. Otóż $v(i)$ zinterpretuję jako średnią wypłatę gracza ze strategii $i$, jeśli jego przeciwnik gra mieszaną RN.
Wówczas:
\begin{align*}
  v(C) = v(D) &= \frac{P-S}{R-T+P-S} \cdot R + \frac{R-T}{R-T+P-S} \cdot P \\
              &= \frac{PR-ST}{R-T+P-S} 
\end{align*}
Teraz trzeba sprawdzić, jakie są rdzenie dla poszczególnych koalicji.
\begin{enumerate}
  \item Koalcja $CC$:

    \begin{align*}
      v(CC) &= 2R, \\
      v(C) &= \frac{PR-ST}{R-T+P-S}, \\
      v(C) &= \frac{PR-ST}{R-T+P-S} 
    \end{align*}
    Niepusty rdzeń jest równoważny nierówności:
    \begin{align*}
      \frac{PR-ST}{R-T+P-S} &\leq R
    \end{align*}
    którą można równoważnie przekształcić do:
    \begin{align*}
      TR - ST &\leq R^2 - SP \\
      T(R-S) &\leq R(R-S) \\
      (R-S)(T-R) &\leq 0
    \end{align*}
    która to jest spełniona zawsze, jeśli $R > T \geq P > S$. Zatem rdzeń jest niepsuty.

  \item Koalicja CD:

    @todo

  \item Koalicja DD:

    \begin{align*}
      v(CC) &= 2P, \\
      v(C) &= \frac{PR-ST}{R-T+P-S}, \\
      v(C) &= \frac{PR-ST}{R-T+P-S} 
    \end{align*}
    Niepusty rdzeń jest równoważny nierówności:
    \begin{align*}
      \frac{PR-ST}{R-T+P-S} &\leq P
    \end{align*}
    równoważnej:
    \begin{align*}
      PS - ST &\leq P^2 - TP \\
      S(P-T) &\leq P(P-T) \\
      (P-T)(S-P) &\leq 0
    \end{align*}
    Zatem rdzeń jest niepusty tylko w przypadku, gdy $P=T$. 
\end{enumerate}

Na pewno zatem zachodzą nierówności:
\begin{align*}
  2R &> 2P, \\
  2R &> T+S
\end{align*}

Nie wiadomo tylko, jaka nierówność jest pomiędzy $T+S$ i $2P$. Zachodzą więc dwa możliwe przypadki:
\begin{enumerate}
  \item $T+S < 2P$,
  \item $T+S > 2P$
\end{enumerate}
które można przedstawić graficznie:
\begin{figure}[h]
\includegraphics{core_2_players-SH_method1}
\end{figure}

\subsubsection{Zamieć śnieżna}
W zamieci śnieżnej mamy $T > R > S > P$. Na pewno zatem zachodzi nierówność:
\begin{align*}
  2R &> 2P, \\
  T+S &> 2P
\end{align*}
Nie wiadomo tylko, jaka nierówność jest pomiędzy $T+S$ i $2R$. Zachodzą więc dwa możliwe przypadki:
\begin{enumerate}
  \item $T+S < 2R$,
  \item $T+S > 2R$
\end{enumerate}
które można przedstawić graficznie:
\begin{figure}[h]
\includegraphics{core_2_players-SD_method1}
\end{figure}

\end{document}
